\seccion{Manual Weka}

\subseccion{Requisitos previos}

\begin{enumerate}
	\item Poseer una instalación exitosa (sin errores de ningún tipo) de Linux
    Mint 17 XFCE 64 bit en las máquinas en las que se realizará la instalación.
    \item Haber instalado previamente MongoDB 2.6.4 con éxito (consultar manual
    de instalación de MongoDB en caso contrario).
\end{enumerate}

\subseccion{Pasos para ejecutar el clasificador}

\begin{enumerate}
	\item Se debe abrir la carpeta contenedora del archivo comprimido de
	extensión tar.gz en que se encuentra el ejecutable
	\figura{Weka 1.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/1.png}}
	\item Luego, se debe hacer click derecho en el archivo comprimido y
	seleccionar la opción <<Extraer aquí>>
	\figura{Weka 2.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/2.png}}
	\item Una vez descomprimido, se ingresa a la nueva carpeta creada luego de
	descomprimir el archivo, llamada <<Classifier>>. Esta debe contener una
	carpeta llamada <<Model>> y un archivo con extensión .jar con el nombre
	<<Classifier.jar>>
	\figura{Weka 3.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/3.png}}
	\item A continuación, se debe abrir una consola del sistema. Para esto,
	se debe hacer click derecho dentro del explorador de archivos y seleccionar
	la opción <<Abrir una terminal>>
	\figura{Weka 4.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/4.png}}
	\item Una vez que se abre la consola, debemos ejecutar el archivo con
	extensión .jar. Para esto, se debe ingresar el comando:
\begin{minted}[frame=lines]{bash}
> java -jar Classifier.jar <database> <collection>
\end{minted}
	En donde \textit{<<database>>} corresponde a la base de datos de MongoDB a
	la que se le quiere aplicar la clasificación de tweets, y
	\textit{<<collection>>} corresponde a la colección en dónde se encuentran
	los Tweets dentro de la	base de datos. Por ejemplo:
	
	\figura{Weka 5.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/5.png}}
	
	Ejecutará la clasificación de Tweets en la base de datos de mongo llamada
	<<tweet>> y sobre la colección <<tweet>>.
\end{enumerate}

En caso de faltar o sobrar parámetros de entrada el programa informará,
oportunamente, si faltan o hay exceso de parámetros de entrada.

\figura{Weka 6.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/6.png}}

\figura{Weka 7.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/7.png}}

Por otra parte, en caso de ingresar una base de datos que no exista, el programa
informa éste problema, al igual que cuando se ingresa una colección de la base
de datos que no existe.

\figura{Weka 8.}{\includegraphics[width=15cm]{imagenes/manualweka/8.png}}
